(26)考緊26？你問我答[8]

屌你中左1001

認住呢副超

過兩日考，頭先去天光道睇人考，3個打8字應該肥晒3個依家搞到自己好撚驚

btw，最後等返入試場個到，啲考官好唔耐煩，係後面係咁俾空油催個考生

即刻配返個先

想問下有冇人知考制試開翻未

Dxu, 咪幽遊戶愚呂幅超。

我都試過 唔洗理佢 最緊要無車安全先入

我之前都同我師傅講過的考官係咁呼空油。
佢話其實有某幾款車係要時不時呼下油，唔係會死火。佢話係同考官傾計得知，但信𣎴信由你喇。

我就唔太信啦，全程無俾，淨係個個位先俾空油？

試下屌9個官油門控制不當

應該可以成為冇開頭燈後既一個佳話

落車鬥拳頭硬

聽日上B堂，前兩日上完A堂先發現揸26原來可以咁攰

好正常，尤其初頭唔識放鬆，用好多死力去操控架車，咁就更加攰

我今日都 肥左 衰最尾停車落右脚

重考排快期有冇推薦

新觀算快，而家26無快期。
街期就8月尾

想知難唔難學真係有心考

報咗 試咗咪知囉

我第1次考都係衰最尾停車落右腳 返到試場諗住實合格 點知用頭break大力得滯失平衡落右腳 我第2次考全程用腳break 輕鬆合格

小心個考官以為你笑9佢 肥你

係我前面考嘅 俾考官屌冇用頭brake

排期咁耐 依家好後悔衰左

so sad

又爆1個post
未考嘅巴打要加油

全程用腳brake無肥真係好好彩

老強正路 前後break一齊禁就冇咁易落右腳

請問元駕師兄，pass左強制試等出學牌落門市問會唔會快d知出左未？考完試counter小姐叫我等短sms通知出左先可以book導師堂

佢唔係講緊路試咩?

最近入左紙排路試
港島是咪聽講排到下年？

Lm

我都想知即係點，但我已俾晒錢同資料

計埋過數，9月應該得

等緊落雨快期 希望派到星期六

我即該去問 順手排埋強制試
元駕一月尾

9月得咁我唔買車住啦考埋先
邊個fake 9我話去到下年

以往慣例的確要攪好耐，我舊年5月考完強制，如果考港島就排到12月底，九龍排到2月。但自從今個星期恢復考牌和排期後，個排期表好似食左偉哥咁，好快。所以排街亦唔痛苦。但係強制就比駕院牽住走。但未來半年考街都應該唔會太耐。

自己因住時間報，呢個表上加多2星期就係自己的考期。

正常排駕院快啲定搵街排快啲相同路線黎計 即係天光道同大球場唔計特別例子觀駕

我1月pass強制個陣係即刻即場幫我book埋路試同導師堂，之後做完學牌就有sms提我去攞，如果你唔係趕住要學牌，可以上導師堂個日先攞個牌。
我個時個導師堂8半上。 然後我以為counter 未開會冇得攞學牌，然後上堂之前我搵咗一日特登入去攞。然後Counter 姐姐同我講其實唔使特登入去，就算導師堂個朝咁早Counter 未開，都可以去隔離攞車匙間玻璃房搵人幫你攞學牌。

快到咁
不過唔想夏天練車

新觀塘駕駛學院：運輸署已於5月25日恢復駕駛考試排期服務。

聽日去交表
等幾耐可以考筆試

唔計觀駕嘅話, 其他駕院同搵街排都係唔同路線架喎

50日左右

唔該師兄，我唔急拎學牌出車，我淨係想早啲拎學牌早啲上導師堂之後開始練車

即係沙駕一定係考沙田清楚明白咁到時應該都係排街記得有巴打講過沙駕慢到癲

考邊可以後諗，攪左強制先

都啱既

之前2次大球場都衰8字
我想轉去元駕 元駕練8字係咪可以自己仼練無乜人

我估佢而家話要有學牌先book導師堂係因為佢驚運吉出唔切學牌。
因為我1月頭pass個時運吉未停。

我覺得駕院你揀返就腳嘅會好啲。
運吉未開返考試之前就真係冇人任練，但而家我都要排下隊練。唔算好多人，但都未至於冇人。

有無研究自己衰乜？
既然考左兩次，應該熟曬條路線。我自己就再練多的8字都唔傾向轉地點。 因為起碼大球場個8字算易打同有得練。

大球場衰8字真係頭痕, 因為唔知街行成點.
你去元朗,駕院唔知比唔比你就咁補考,好似要屈你上啲堂先.
不如排個正常期去考大球場,甚至天光道, 在富運街集中火力操8字先.

考大球場8字肥左,街都無得出. 所以唔知自己行街行成點. 仲殘忍

長知識。 因為我考天光道⋯

駕院仲斜過大球場 同埋考個陣無咁多花生友
多數每節頭10分鐘多人打八字
等d人出街之後應該可以任打

沙駕 天光道 大球場 三度都打過
最容易肯定係大球場 又平又闊

考天光道就一定有得出街

啡粟都走過嚟支持我地啲學牌仔，好感動

我又講返琴日我考試嘅情況，考完晒入返試場，導師企左出嚟我就知道要停喺佢面前，停定之後嗰一刻同個導師兩眼對望，我feel到佢同我講熄匙先好落右腳，但佢又唔可以出聲提我，個考牌官就喺我右邊望到好實，我定一定神左幾秒，一熄匙佢就絕塵而去，原來我對上嗰個就係落咗右腳先熄匙，大家最尾呢個位真係唔好衰，要繼續集中精神

膠佬最中肯

新觀駕可以報名強制未
前一排walk in唔比報

覺得自己練唔夠 每次排隊都好耐

咁天光道上常樂街野外訓練又真係唔算太差，搵到個位之後就可以不停係咁練係咁跌，練熟左之後又可以偷入敬德街練

人人都做過學神 加油加油

真係睇官
我駕院考 最後我車都未停
佢就走左

咁如果係咁嘅情況，就可以唔使理啦

要養成良好習慣 先熄匙後落腳

你咁高部車座高咁矮，唔係成日都雙腳放開落地嘅咩，舒暢好多喎

8字我鐘意去富運練,由於我日頭練車多,通常無乜人練,靜靜地練到熟.
富運返土瓜灣練車又可以試唔同的交通情況,可以去到5波都得,有次DUP車DUP到響哂呔

我就正常收工時間夜晚先有得練，星期日我又唔會嘥時間特登去，終於去到最尾都係冇去過富運玩過

除非停燈位 否則我好少入空波放腳落地 有起事上黎可以隨時比油閃

自己習慣就好了，26真係有好多種玩法，亦都係佢最有趣嘅地方

除左開車前停車後拎頭之外 基本上我照樣做足考牌指定動作

安全第一

近排多留意街上的人渣26,發覺好多人伸唒2隻腳出去,起碼行左成10呎先縮腳

大部分都係羊 行左成條街唔上腳都見過

有時富運有花生友,比到意見你,鼓勵

想問師兄由喺學院報名到考強制試大概幾耐左右

D呀叔拖住地揸車，著拖鞋

最快應該半年 (如果唔洗筆試)

今日考打完8字心諗無死點知落返斜停定個下就出左右腳，之後嗰一刻同個導師兩眼對望，即刻GG左，我定一定神左幾秒，一熄匙簽埋個名，就絕塵而去，真係要小心呢D位

陰功

我尋日臨考之前揸咗部46兜吓考試路線，去到敬德街咁啱見有人考，睇埋先走，佢考生同你一樣，考官舉手示意完成之後，佢最尾個右灣落咗右腳

正常啊，啱啱呢個禮拜先開返排期咋嘛
你預依家排期，50日後筆試

都唔係架，有人一出就落腳
考官話你出去係前面轉返入試場，入中心等成績啦
考官跟住直接入房

富運我又覺得唔洗突登去嘅，我都只係去過一次
反而係返常樂練好基本功，緊住就係敬德打dun狂練，仲方便

你又啱，如果咁嘅狀態去考，唔出街好過，費事嘥油

想像返個情況真係好撚慘
都叫有得出街嘅，不過係你自己一個行出去轉右再轉右入返試場.......

世界末日咁

我都好驚自己到時會咁，雖然平時揸一般都ok，但始終都會有時唔知咩事就落左右腳....

12月再黎過

我都會係咁，最緊要考試嗰陣要收拾心情，集中精神，考試mode要全開

邊個場 幾點

今日衰邊個場 幾點

新觀4個月

利申1月30報 5月20考

沙駕9點鬆D

細佬跟a1學車，有冇師兄約埋一齊練車？ *第一堂導師堂已打到8字

重考等咁耐巴打衰咩

4月尾報，7月14先考筆試，今年都唔知掂唔掂到車

同我上年一樣
不過我618就有得筆試，8月開始上強制

岩岩睇駕院app終於update到路試考期，足足兩個星期，不過仲未收到sms可以拎學牌，開始有少少焦急

有咩方法可以令自己冷靜， 一諗到聽朝考就已經好緊張

我都差啲出事，所以考天光道，短距離起步要多練，嗰次我一起步再停，差啲落右腳，我要用左手大力扯個軚去左手邊先無事。

第一樣嘢最緊要望遠，有咁遠望咁遠，可以早D預判之後要點做，咁就會少好多機會犯錯

急唔嚟，學牌sms冇咁快， 個時未停工，我1月3 號pass都等到21號先有sms。

想問下 最近重考46出學牌 如果我係黎緊呢年過到強制既話係點搞 要唔要重新出過張學牌？

我覺得如果我唔緊張就已經好好多。但緊張嘅話個狀態差好遠

咁要自己調節吓，記住哂D基本功，祝好運

今日上完B堂，都係練唔好定油
明明開車前扭定左，一鬆極力子就冇油到

我果班有條友我懷疑佢係單車都唔識踩，第二堂都全程用腳揸車冇上過架，搞到大家少左幾次機會練

我真係單車都唔識踩
上完第一堂 就識踩單車

師兄加油

唔洗咁執著「定油」, Keep住俾細油就OK

我識踩單車都比阿sir問係咪唔識踩單車
放鬆放鬆，第三堂都未練好仲有時間補鐘，唔好覺得唔夠時間，我都係補左三節先練好基本野

你要放多d時間
加油

尋日終於收到電話
1222考強制，仲要等半年

有無巴打知 駕院7000幾個package 有幾多個鐘租車自用？已過老強但搵唔返包幾多個鐘租車。

其實都唔明點解成日攞單車黎比較
我夠唔識踩單車啦, 但其實只係初頭會有啲影響, 但練練下大膽左敢俾油就會平衡到架啦
好多人識踩單車, 出到去打8字咪又係唔掂

係咪呢隻?

［沙田/元朗］「全科課程組合」全日時段優惠合共$7,530+，包括：

「電單車強制課程^」$2,100*「電單車路試課程」組合優惠價$5,430

課程內容

強制部分:電單車「強制」課程共有12節課堂，分三天進行，每天上四節共四小時(包括一節理論課及三節實習課) ，為學員提供電單車的基本操控技巧，及掌握到足夠能力去通過運輸署之乙部試（即強制試）。學員在及格後才可以申請學習駕駛執照 及 申請應考丙部試（路試）。

強制試主要包括四個測驗; 測驗一為開車及停車，測驗二為左轉、測驗三為右轉、測驗四為緊急停車。所有「強制」課堂練習 與 強制試全部都安排於香港駕駛學院場地內進行，學員可選擇於鴨脷洲、沙田或元朗上課及考試。

^單項「電單車強制課程」可直接到所屬訓練中心報名，香港駕駛學院並無委派MEG或其他銷售代理銷售此項目

路試部分：電單車「路試」課程包括18節實習課堂 與 2節理論課堂。除8節自行練習課堂外，所有課堂均由專業導師指導下分階段進行。課程由專人設計，為學員提供電單車的路面駕駛技巧訓練。
內容包括：4節「路試訓練」、2節 「考線透視」與「斜坡「8」字實習」、8節「學員自行練習」、 2節「理論課」、2節「深進訓練」、1節「 模擬考試」及 1項「考試專車」
(共20節)

每節55分鐘 (不適用於考試專車)

代辦運輸署文件及考試排期 (報考人士須繳付$548學習駕駛執照、$510運輸署考試表格費用及$1100考試租車費)

可選擇鴨脷洲、沙田或元朗考線

係呢個 但我無買到深進同理論。即係有8粒鐘

想問pass 咗老強嘅師兄 你地最後外加幾多堂先去考老強？

我個時買4堂, 因為買3送1

我買左6+1，補左3節

強制試就12月尾，應該幾時上第三堂好？

我新觀就補咗5節，因為停考左2次，原本應該2-3節就得

我覺得考前2-3個星期上，到時睇下自己去到咩程度，因為強制試場唔係成日開放

1堂，有師兄直頭無補鐘都pass

0堂 hea 考輕鬆 本身踩單車有術。係咁直踢入波 玩爛佢啲車

臨考前一個鐘操 順便簡埋車考

強制唔難 最緊要唔望地下

打八字用外傾 大家會唔會轉彎前刻意搬身? 我左轉上山唔搬既話 做唔到外傾 成日上膊...

想問下你幾時pass左整學牌？
我都係半個月前pass左等緊出學牌
仲未有消息

試吓盡量慢D定油咁上，搵啱最高點就收油，架車就會好自然咁sir落去，上斜個右灣我可以brake都唔駛用，sir緊落去減速先開始用，我自己覺得咁樣打係最舒服同最易掌握，一快就好易出意外

反而我嘅方法係上斜同轉右灣keep住俾油, 同brake控制車速, 咁就會打得順唔易落腳之餘, 個8字又夠細

我就唔太習慣油門同brake同時用，覺得仲難控制，斜路起步除外

本身有車牌
觀塘5月中報，7月尾上堂
未知幾時考強制，要上第一堂先個
聽日去買頭盔先

5月中報咁快有得上

想問點解上網d人建議學牌唔好出車

想問如果學牌出車，但肥左路試又會點

係咪都可以繼續學牌渣住先

等補考

我當我柒極最多肥4-5次
最衰都係學牌渣一兩年先轉p

我有無理解錯

驚學壞手勢，始終考試同真係揸唔同

同埋有時唔係你肥，而係天氣問題會令你考唔到又延遲
正如咖哩巴講，你揸慣咗真正路面，係會好容易apply正常路面手法係考試到

學牌出車我覺得弊多於利
學牌要睇時間先揸得，保險貴，計埋油費保養維修，不如拎呢舊錢去補鐘可能仲好，起碼比車既支出
利申：我都有諗過學牌出車，不過考完強制之後兩個零月就考路試，咁不如考埋先

好快喎
我考嗰陣時都要等8個月

我估都係新觀新觀屈機

山頭巴，知唔知道啞色車身有冇得做鍍膜

多數第三堂之後一個月左右

蘿白巴我記得係同我一樣元駕呀， 其實元駕路試唔算慢， 但係強制就好慢， 沙駕掉返轉， 強制快路試慢。

拉返平均

鍍個膜要成個星期咁耐架

因為你開車前我當你扭10%油然後定住係2000轉咁計，因為你仲拿住個極力子，你當你仲係空波，但當你鬆開極力子，已經入咗1波，咁1波要上2000轉可能要扭20%油先得，但你只係hold住係10% ，咁咪會俾唔夠油佢咪有「一鬆極力子就冇油到」嘅感覺。
當然我上面講嘅數字只係純粹例子方便解釋。
你上B堂有冇練斜路開車？ 我個時有教埋，雖然強制唔洗考，但練下斜路開車我覺得幫到我練開車好多。

收到，而家係咁叫自己定啲嚟

一齊加油，之後一齊去隔離po搵海鮮出車

好呀，如果啱就約定佢一收車就揸去搞

一陣辦好手續就去落訂出新車喇

你唔裝車cam嗰啲? 定你用gopro?

但都唔知確實邊日收車

陣間準備考天光道
好緊張

Same case, 5月中報，可能我夜晚先上到堂所以8月中先上到。

但尋日位姐姐話上完最後一堂等兩個月左右先有得考，準備俾錢補鐘

落緊雨

天光道？
我新界西呢邊未落

梗係唔係而家約定咁早啦

可能裝ck嗰個算，唔使煩

唔大雨地下未濕有可能照考

俾啲好消息大家， 小弟我元駕1 take pass。
祝大家都輕鬆pass

咁快手

弓起呀，勁呀巴打

記得問清楚要搞幾耐

會啦

車友話啞色車鍍膜冇用

今日個官打8字前同我講，打8字途中唔可以停車。我諗起你

老電真係好易考

我野外打點同你呢

咁我應該到時俾多啖油定係一開始就俾大啖啲油?

一開始俾大油

野外呢啲咁刺激嘅我唔得

平路嘅話一開始俾大啲油都唔怕，個極力子唔好鬆咁快就得。
斜路嘅話我係俾2次油：第一下俾油定住之後鬆極力子到磨擦點，然後轉數會跌，呢個時候俾多少少油應該feel到腳掣會頂起少少架車會想去，就可以定住油定住左手極力子鬆腳掣然後部車就去就上腳，行順啲先至再鬆左手極力子。

其實最好練到剩係用離合去起步 如果下下比大油去起步 到時彈射出去會比人計離合器控不當

啱啱大球場徑做咩咁多狗

咁啞色車身都會有可能被刮花，至少鍍咗我買重保障先囉
都係嗰句有閒錢咪做下

你好似都做咗，其實要幾錢

好似27xx

我個油缸好似已經花咗

我覺得做咗之後，自己打理會易好多，可以keep到幾耐？

啡粟咁大揪刮花油缸

CK哥哥同我講，落車襟拉上拉落都會花

雖則佢網頁寫7年，但點會咁耐，當4年到
除返開都係6百幾1年，又易打理啲

做完會唔會唔啞? 變咗亮光黑

我都唔知邊度花

有兩三年我覺得已經OK，咁計法又真係唔太貴嘅

唔會啦，我見佢facebook post啲圖都有光面車去做

啞黑除咗包膠只有硬食

睇緊呢隻

包膠嗰啲質感我又接受唔到

屌

包膠即係貼貼紙嗰種?

硬接

打算買咗返嚟自己做？

研究咗邊度花先 我架車冇殼冇剩 自己搞應該好快

應該係，一係用到花晒到時換咗個殼算，橫掂乜嘢色都有

到時你忍到先算

包完都唔覺

啱，得少少可以自己黎

其實而家CK嗰兩隻色我都係唔太鍾意，我覺得我遲早會換殼

exactly, 我都唔鐘意

向毒品say no

師兄恭喜哂
訂左車未呀

各位巴絲，想請問駕院個考線透視完咗有無得練車有嘅話返歸拎gear先

有，行完路線之後就自己練車

話說你哋駕院學生出去練車或者考試，都要着晒全套護膝護踭同埋手套，我新觀駕可以乜都唔使，淨係帶個頭盔就得，我早兩日考試手套都可以唔帶添

請問考試個陣如果我雙程線過緊死車中途，
對面線突然有迎頭車踩線黎緊，
就算夠位係咪都要停車等佢過先？

應該要對頭車通晒你先好靠右避開障礙物，咁樣好易一野就肥左你，俾我就會喺障礙物後邊隔一個車位停定，等到對面線通哂先會開車

所以曬到一節節色
Pass左就可以曬返均衡

咁如果架車係盲彎轉出黎呢？

盲灣我又冇乜經驗，可以喺死車後邊靠右少少望清楚，或者停定再望清楚先先決定去唔去，一吓都唔可以博，一定要清楚晒先去

收到，開始要執返啲壞習慣

要呀，咩都唔好急，一定要俾個考牌官感覺你駕駛安全

咁每次見到前面死車我都停一停先,等真係對面線冇車先再開車會唔會比考牌官剔?

強制而家排到幾時
月頭肥左老強 而家仲未有新考期

如果真係冇車你都停，會剔你警覺性及判斷力弱

呢度啲巴打好勁 未必可以作準
我考果個時段5個人 得1個pass
寧願比多啲錢都好過等大半年再考過

鴨駕11月16
元朗 2月5
沙田12月尾

琴日衝燈肥左 想死 太緊張

我睇app都係見沙駕預計12月尾 但我無得預約
係咪要打去駕駛學院約?

要去駕駛中心， 普通門市唔會幫你book

當年老強上完三堂就考冇補過鐘，本身有棍van, 又踩開單車~
放鬆d個人先係最緊要，右手温柔d, 衝燈狠d就ok

琴日我就係右手太溫柔

我果日肥左即時去駕駛中心book 但佢話無得約住
所以我比左錢 交低左住址 而家係咪又要去多次?

其實有三次機會㗎喎，衝唔着之後你落咗腳停車

肥沖燈即係3次都冇著燈？

其實想等zx25r 或者新3缸R3, 不過都唔知幾時有新消息，如果有2020 cbr250rr 都會考慮， 見之前流出張相白色250rr幾靚。

其實係儲下錢先，今年唔敢亂Fing錢

我都有睇呀,不過ZX25R應該10萬蚊以上,3缸R3應該下半年先公佈出年先有得買,250RR我都幾鐘意,不過我目標係NINJA 400希望1 take pass就去訂

我今日過緊死車個陣如果對頭線有車嚟， 我又冇位縮返入去， 我會收慢甚至停低俾對面過先。 雖然佢對頭線其實唔影響我， 但我驚會與物體太接近， 我起碼收慢或者停低會話俾個官知我有意識到對頭車。咁唔係我主動距離咁近都要去， 而係架對頭車照嚟。

我上年報名個陣就係諗住目標孟子， 結果牌都未考就已經話出zx25r, 好似好吸引， 再結果， 而家牌都考埋都係冇新消息
起碼出個價錢嚟俾我定個目標儲下錢都好呀

Ck訂新車 可以等到甩p(好似係)

我太緊張啦 一出彎比油個下死左火 因為慣左轉彎唔比油 因為沙駕個場係斜 ，平時練車冇時，一考試就衰左

你邊間駕院？你月頭唔出奇，個時岩岩先開始排返期，你呢一兩日快啲去搞喇，我琴日朝肥左冇即刻排，夜晚返去排個考期已期爭左一個星期

出完彎臨比油死左火，個組得我一個女仔，其他都係男仔，我排第四個考，望住前面啲師兄平時穩穩陣陣都出曬事，自己就開始驚

頂我睇app已經去到1月頭
果時叫我留低住址證明仲以為佢會幫我排埋

呢啲位真係到時要執生

冇咁誇張嘅，啡粟都可以甩p前攞到車

如果對面車唔過線，係咪最好都收慢唔洗停哂？
保持到一米距離就多數無問題？

保持到1米就肯定唔洗理佢，你有你繼續行， 佢有佢行。 但如果佢唔過線， 但你又過緊死車好貼線， 而你又覺得佢同你之間未必有一米， 就最好收慢甚至停低。
我今朝就收到好慢好慢就停咁，但唔係完全停曬（未落左腳）。
不過都可能我個官鬆手咁都照俾我過。
但我今朝張黃紙1個太接近物體嘅細tick都冇， 應該ok掛。

琴日自練老強衝燈，燈著但係dup到響軚。喺冇失平衡嘅情況下考試會唔會俾人剔

細剔，break使用不當

怕衝唔著，扭到盡咁濟，收到停已經好近支燈

危喎
試下轉灣個下唔好撚驚 比盡油

會剔, 唔會肥

燈就次次著到，可能太遲收油

我抱著一擊即中既心態
一見燈就即收油

出灣就快拉直架車個陣就扭盡，過咗條白界無論有無着燈都要收慢+brake
通常第一次就搞得掂，扭盡啦總之，好過嚟多兩三次，到時仲騰雞

收到, 唔該巴打
就係呢啲位麻煩

Btw恭喜pass

今日搞掂左個強制試期，9/23

報返新觀駕，尾期9/9

咁快 咩

18號落雨無得考老強 幾時先通知我新考期
定係要自己去問架

強制試考期開返？

普通運輸署個尾期，本身諗住可以七八月考

7月中考先筆試，駕院app寫個課程去到5月會吾會未考路試課程就過期同埋想問下課程過期係咪就上吾到堂

考牌官路試個時跟到勁貼，接近平排，其實係咪正常？

應該係，我都係咁，唔係點睇到你犯錯

但有個問題，佢同我平排左邊，如果我要靠左避對頭車，我直頭靠唔到左，應該點處理

咁佢又冇阻到我喎，我諗個考牌官唔會影響到你駕駛路線卦，純粹想近D觀察下你，唔使咁緊張嘅

如果真係咁, 唯有停車架咋

平排都正常。
我今日有個位佢仲前過我

有無巴絲早幾日落雨考唔到試改左期？我5月23考 改到7月
你地呢？

Pass就得啦

個人心得
試吓得閒排緊隊冇野做就彈吓個油門
即係你自己想扭幾多就扭
然後一下鬆手彈返去
你扭既時候應該會感受到個gap位
同埋扭唔同程度個轉數/引擎聲有幾大
不過唔好望住轉數錶,聽聲
我就係由B堂定唔到油開始無聊彈油門彈到可以扭定個gap位+定油
同埋唔好縮油,架出125cc畀多少少油起步都唔會彈射
最緊要慢放極力子
加油

肺炎改期俾左7月底我
我本身3月底考

正唔正常？
其他人好似唔洗咁耐

筆試?強制?路試?
不過間間學院排期時間都唔同,跟出面街學又唔同,俾左時間已經好好,上面好多師兄都話未出到

路試

我見啲人同我差唔多期既都5，6月考

考邊度？ 我係3月尾改左今日
結果落雨

香港仔

而家去上C堂再試下
諗緊要補幾多鐘

玩撚完 又落
越來越灰心

你考邊?

好奇一問咁大雨會唔會唔洗上堂定照打水戰?

佢個指引係紅雨都照上

掃捍浦

請準備打水戰

大家係係邊到學？新觀？

街校, 因為想平啲

啫係邊間？
通常只報強制定會一次過報埋？

而家運輸署開返報名，想報路試係咪要連埋老強張黃紙正本寄過去？

無話一定邊間, 你google學電單車大把俾你揀, e.g. 鏗鏘, 李健, k&k, kc, 輝sir等等
基本上邊間都無咩所謂, 因為電單車主要都係租架車自己練
你上網睇下佢地啲plan, 覺得價錢啱就可以去馬

報唔報埋又係無咩所謂, 睇你想一舊錢俾晒等佢幫你搞, 定逐樣野黎
如果想只報強制先, 可以自行去4間駕院學院報左先 (觀塘/沙田/元朗/鴨脷洲)
到考完強制再諗路試報駕院抑或街校亦得

掙扎緊報左強制先定一次過搞埋

終於收到落雨快期
都要等一個半月

我自己就一次過報街校，手續師傅會幫你搞
但當然錢就要一次過俾左先

街校啫係邊間？

街校唔係冇得學強制咩
Sorry好多問題

強制要指定駕院學同考
街校會幫你搞埋強制手續
等你pass強制先跟佢地學車

幫自駕遊宣傳下
佢地宜家用緊2019 msx租俾學生
呢幾個月內租佢地部車 性能應該仲係好好
間接幫左我一take pass

佢可以報你代報
總之你俾晒錢，佢就會幫你搞手續，你只需要到時去上堂/考試就得

上面咪講左，無話一定邊間，總之非駕院嘅就叫街校

師兄報邊間
有冇邊間推介

你有無睇我上面答你啲野架，咪講左電單車係靠租車自己練，邊間分別都唔大

強制有無快期

一係揀就腳，一係揀價錢平，一係揀排期快。
通常都係頭一兩堂有人跟下你之外，之後就要自己練，有唔明就去問吓人，或者上嚟呢度問吓，自己練到咁上下，就會有模擬考試，考完之後，個阿Sir會同你講你有啲咩不足，之後又還原基本步，繼續自己練。期間你可以洗多少少錢，搵出邊另外啲師傅再跟進下，學電單車個流程大致上係咁

想問下大家自練練咗幾多堂左右？

路試大約十六七堂，唔計導師堂同模擬考試

我琴日第一次自練
練咗2粒鐘完全唔知自己做緊乜咁
但係6月29就考
睇嚟要搵cfu補鐘

要自己著左個考試mode咁練，唔係就同普通游車河冇分別，同埋一定要練好個8字

我同你一樣，都係啱啱一個月時間左右就考，其實係夠時間

我諗住嚟緊依個月練密啲
希望可以pass到啦

水戰,利申A堂濕撚曬

你考邊到? 邊方面較弱先?
有無朋友有牌可以指點下? 或者叫車友出黎幫你睇下其實都ok

考大球場呀
我覺得自己過死車好似好猶豫咁 啲動作都唔知夠唔夠標準
身邊又完全冇人有牌 又唔識人有揸26

如果有師兄依排考緊大球場嘅話又唔介意同小弟一齊練下車嘅話可以留個tg

過死車, 最緊要先減速, 打燈, 望鏡, 擰頭, 確認安全, 先好扭呔過車
過完之後一樣係咁樣挨返左邊

唔該哂巴打
今晚上網睇下邊間平先

當已經1波行緊一段路, 跟住由無比油變到想比番油
唔想架車比油果下chok
比埋半拎極力子比油可唔可以

咁如果有時要踩線或者過對頭線
好似加路連山道咁
係咪要睇定對面有冇車嚟
有車嚟就停定等冇車先去

同埋我最struggle嘅位係有時真係望唔透對面
如果過咗對面線嗰時對面先有車嚟
應該點處理

有冇雨衣果時比你

如果筆試都未考，應唔應該報左強制先

過死車 右線不斷有車沖上黎
差唔多慢車慢到去死車仲有車沖緊上 可唔可以停底落腳等車龍走晒先再起步

要過線當然要睇埋對面有無車黎
如果有車黎又唔夠位過, 就要停左先

如果真係行左對面線, 突然有車黎, 你都要停左先
跟住如果佢夠過咪等佢走左先
或者如果佢肯讓你嘅, 咪再起步慢慢去

點解你問黎問去都係同樣嘅問題?
呢啲邊有應唔應該架, 咪又係睇你想唔想一次過俾晒錢等人幫你搞, 定自己去運輸署報咋嘛.......

都無話可唔可以啦, 真係你講嘅情況, 除左停車仲有咩可以做?

其實你與其係到問, 不如快啲去報名先啦
學車最耐係等排期, 愈遲報只會等得愈耐

筆試都未考可以報強制試先嫁咩？唔係一定要一步步黎，pass左一樣先可以申請下一個考試嫁咩

唔得 所以唔明佢想問咩

我諗佢嘅意思係好唔好一次過俾晒錢人地搞, 定逐part黎

因為其實我同一時間報左考私家車但筆試都未考 咁我而家可唔可以去排定強制？

唔得, 要筆試合格先可以報強制

當然, 你可以報定駕院/街校啲plan先
但佢都要等你筆試合格先實際做到野

元朗強制排撚到去2月

報觀駕應該最快

買左5堂
我份工啲工時彈性，可以閒日返工時間去練

笑出嚟

唔通真係要轉觀駕

我今年一月開始上觀駕老強，有好多同學仔都係住喺大西北，上完堂行出少少就有巴士返屋企，其實都算方便

轉觀駕又比多筆

而家新觀駕強制+路試plan抵d定搵街師傅抵d
怕新觀個全餐唔夠上 要再補鐘

我就係新觀駕全餐，再補多10堂$1680，街校師傅一定平D，但排期慢，時間都係錢，要自己定奪

強制硬食駕院就唔洗講啦
路試一般黎計, 通常都係街師傅會平少少, 尤其純租車自練
搵駕院一般都係貪佢路線/排期快

不過呢期報街超快

我住個地方其實兩條路線都一樣時間
理論上有冇話邊條易啲 定都係睇技術

我見到啲上堂理論課就覺dum我波鐘咁

你講邊兩條路線? 咩一樣時間?

我理解錯左 係咪同46一樣自己搵街師傅自己去排考期 運輸署抽一條路線考?
太耐考完46忘記左

26唔洗抽, 如果報街, 九龍就考天光道, 港島就考掃桿埔
如果駕院, 沙田/元朗/鴨脷洲就係返各自嘅地方啦, 觀駕就同樣係天光道 (不過係私家專用期, 唔同排街個個期)

感謝
因我住既地方去天光道同掃桿埔既時間都係差唔多
有得揀我唔知揀邊條考好
所以先問點揀邊條路考好

報到！岩岩排左12月31號沙駕考強制。

如果你揀駕院就無得諗掃桿埔

掃桿埔我無考過，但純粹睇片咁計，我會覺得天光道無咁複雜

Jay sir 唔錯，好好人

順便一問有冇d街師傅教得幾好share下

For 大家ref, 見有巴打問，
因為住大西北，我就強制路試一條龍搵元駕搞曬所有嘢。因為本身有46牌唔洗筆試，上年6定7月報，今年1月頭考強制，然後尋日考路試1 take pass。
元駕強制嘅期應該係4間駕院入面最慢，但路試期算係快嘅。沙駕應該係掉轉強制快，但路試期係最耐。所以我聽過有人係強制沙駕，然後考完俾$100轉元駕路試。
我強制上完3堂強制堂之後補咗2堂自己練嘅。其中一堂係考個日考之前練。
之後路試我係上完導師堂之後，等上埋考線透視堂之後，再上咗2堂導師1對1堂，先至自己練。然後臨考之前個禮拜再上多堂1對1等師傅睇下出街仲有冇咩問題要執。之後就自己再練。
最後total路試係自己練咗9堂自練+3堂1對1。

依啲好睇自己天份/適應力嘅
況且佢pass左咁咪夠囉

巴打想問下你幾時報名的

我都係沙駕強制轉元駕 之後1 take pass埋

冇

強制咋喎咁多?
如果你路試都喺駕院學就可以留返
出去學就會冇曬

老強如果一個唔覺意炒左分分鐘下年見寧願俾多幾舊水求隻穩陣

練得少考到就故知然好，考唔到就一定係自己練習時間不足，但嗰陣就已經太遲，加油呀，考到就值㗎喇

想問小小轉線野

如果我轉線望鏡->轉頭->轉返個頭返去->轉線-(同時)>轉頭再睇
咁樣會唔會比考牌官覺得我SHOULDER CHECK同時轉線

定係決斷D SHOULDER CHECK完快D轉線唔再望

我未考既時候都好似你咁驚
考完之後就有信心考路試加油

都OK, 因為cut緊再睇亦都應該
重點係你cut之前有擰頭

真係要記住係cut之前擰頭，好多人一擰頭就會連埋架車一齊fing出去，記住要分開晒做

25號去A1俾錢、俾資料

唔該晒巴打
聽日去觀駕 今日打去問 佢話最快8月就有強

咁等到你筆試合格就唔係8月架啦

今日打去條友話 如果我有信心筆試唔會肥 可以報左先 慳返啲時間 佢講8月既意思唔知係解第一堂定考
同埋佢都有講觀駕一定係最快

咪淨係慳左報名時間囉.....
到時都要筆試合格先可以book堂

唔係
佢話可以約定先
而家應該7月筆試 8月就上堂

上完個三堂強制課唔等於你可以即刻考試，你個強制考試係一定要係pass左筆試之後先可以排隊，依家好似最快都年尾，你七月先筆試我估都可能要出年先有得考強制試

駕院有冇得walk-in報名上堂
個app冇得報即日既堂

租車自練定係啲強制堂/導師堂？
租車自練可以去到有部機拍卡就得，
導師堂唔得。一定要book.

我轉線都係會擰幾次頭
第一次望完 第2次再望先會cut
如果多車可能會再擰第3次先cut

我都係會不停擰，考試交足戲好重要

停定 等無晒車先去
雖然電單車過死車唔洗好似46咁騎線
但你都係當cut過隔離線咁做法安全D
你cut線都會係安全情況先cut

想問下考到牌，唔想買車住(家人反對)，邊度可以借車操下手車呢？

就算唔係考試
都係安全D好D
人地見你26 可能攝你車

咪又係街校/駕院，不過有牌操車會貴啲

唔見左張卡添

好似有得入學員編號 唔一定要卡

Yes, 可以唔用卡都得，部機有得揀拍卡或者入學員編號（身分證頭5個字）

thx bro
呢排D天氣好難預早幾日book定先

係，我之前都係唔會book直接拍卡，但我試過2次星期六朝早拍卡冇位full咗之後，都係死死地氣book

依家重考生快期易唔易搶

我之前得登閒日朝早730去練強制 但撞正其他考9點左右嘅師兄

嗰日先練到3轉

係,佢都講最快1個月至個半月先考強制

偷入敬德打
跌左幾次最尾還車前 終於得咗但上咗博

試下俾住油, 用腳制控車速

搵日再試
希望下次偷雞入到去啦

點會入唔到, 只有你入唔入架者

後果自付

我第一次入去，第一個灣我就跌，之後再打都係跌，跟住就離開案發現場一陣，轉頭又再入去打，跟住得咗，好順暢咁打到四五個，之後一經過唔多人又會排隊打吓，一見冇人就直接入去打，打多幾次你就得㗎喇

就算罰都係幾百蚊者
況且啲popo經過, 其實都唔會專登落黎抄你地, 你地離遠見到就醒水走就ok, 過一陣先再返過去
我之前都好密成日去, 每次可能keep住係到練2個鐘, 一次都無抄過

收到 大師們

你用咩車打

MSX125

Msx富運搞得掂敬德就掂
同埋如果係駕駛學校的話試多幾部
車既狀態好影響個打法
Msx打唔到 其他緊加搞唔掂
加油

M仔已經超易打, 係敬德街頂部唔夠1.5條線都打到

平時用開個架有人用緊
兩架個break好唔同
不過都係自己問題 唯有要自己技術再勁d

下次再試試

5月26號 執到個6月30號

咁爽，我好似7月9

咁快！ 你地係咩考場？

沙駕

我12月考強制
今日諗住報11月
點知一開app 11月啲堂無曬...
有無師兄知係而家搶曬啲位定係未開

App唔係淨係可以揀三個月內既日期咋咩？
仲有半年唔洗咁急啦，我都係考前兩個月先揀日子，除非你想早啲上課

我見個app話提供考試前6個月
但我今日開簡11月 已經灰曬

強制貪快揀左新觀塘
應該無乜大問題嫁可

應該係只book到3個月內嘅堂，除非佢改咗...

我見咁樣
一間打比駕院問下

強制可以有咩問題

見好多人都話新觀塘唔得咁
又無乜人揀咁

新觀駕無論強制/路試都最快呢要好似好多巴打都新觀

咁唔知點解了
希望快啲排到期

得，點會唔得

利申 新觀強制

終於排到筆試

上星期報左新觀強制 唔知排到幾時

點同你講？等通知？

佢話要等2-3個月通知, 跟住話可能因為疫情要再耐D

頭灰啫

請問大家打八字練幾耐

4-5堂左右先開始上手，但間唔中都會落腳

有圖有真相，話說我13/5仲未學得好順暢，兼且炒鑊金，但我一星期內已經搵到方法，之後就越打越暢順，27/5仲pass埋，當你搵到個方法啱自己就要記住嗰種感覺，一明白左就好易上手，我識打之後仲可以教埋個fd子，依家佢偷入敬德街都可以打得好好

酒巴無上裝備？ 問但單車鋪買啲最平用下都好

是但

出街之後就冇上，擦損少少啫，考試嗰陣手套都冇帶，我覺得手感會好啲

岩岩報左觀駕強制
要上完3堂先有強制考期

因為你唔係戰神粟粟囉

天光道冇乜人上裝㗎咋，唔同駕院

廢j表示如果到我學個時會上

想問下 上完強制3堂想練車 應該直接係app買堂約時間定直接去現場買即刻等位上定兩種方法都得

9號考強制 岩岩先考完46同完sem 幾個月無掂電單車想即刻補幾堂練下

我點同啡啡可以着到咁有型

觀駕補鐘練老強咩時間少人?之前上堂見閒日上晝11點得一條友自己練咁爽皮，點知BOOK時間果陣連續幾日11點都FULL BOOKING

我都試過一個人，真係轉到頭都暈埋
Btw如果你嗰日係得閒，你可以睇定啲先，即場打電話問左，如果冇乜人先狗衝去報完即上

而家淨係BOOK左下個禮拜其中一日，總共買左5堂，打算黎緊一個禮拜練一個鐘跟住考前一日用埋最後一個鐘

阿SIR話肥左就下年見搞到我好撚驚

練熟啲，放鬆啲，唔望地下就已經贏咗一半

屌啊 新觀條友講強制要9-10月

可以的話，集中用幾部車去練強制，認住練慣嗰幾部

差唔多啦，沙田元朗要成年呀

依家6月喇啵

巴打知唔知路試要幾耐

點解好地地考架電單車要成年全世界都係咁?
定係得香港排期咁撚耐

我上年10月中報，都要一月尾先有得考，疫情之後唔算等得耐左好多

聽日上第一堂
有冇女車手呢

酒巴隻手

唔跌下邊識大，常樂街特色嚟，晚晚都有人跌到嘭嘭聲

多左人學

膠佬 幾時可以見面教我

我上年舊觀5月中報 9月頭考強制

駕院路試第一堂係咪有除左app方法報名
今日睇9月已經full哂

我部車到咗真係冇問題呀，唔知你趕唔趕得切咋

膠佬 你架車幾時到

Ck話八月

唔緊要 我同有車d fd練下
希望練到順啦

其實打8字真係有好多好多嘅方法，我嗰套未必真係啱你用，反而行路試點樣會合格，我就真係有信心可以做足

琴日衰幾樣
慢車 唔小心落右腳
有個呀伯推車我冇過
3波太心急轉低波 差d炒

基本上都係衰一樣野，望得唔夠遠，所以唔夠時間預判

的確係
慢車 我太心急跟前車
呀伯就比架小巴擋咗
轉波就自己岸鳩

慢車都起碼要有一個私家車位距離，如果冇已經可以大剔

收到
琴日預1架半電單車位 學van都係

我考mook嗰陣阿Sir同我講慢車我跟得太貼，考試死梗，我即刻入晒腦，死都要記住

收到曬

唔係正常？

有冇人2月尾報左新觀駕收到日子上強制堂/考期啦？

今日上完導師堂，打8 字成個弱智咁。
上面落斜還好，去到下面兜上去唔係死火就撞欄杆，臭膠師兄有冇心得分享？

Sir and madam 教落斜只用腳制唔比油，但成日下面兜上去時就唔夠力

灰心中

落斜我都係冇俾油的，你要搵到幾時要開始慢慢俾油嗰點，唔使太大油，要啱啱好夠力拉你上去，上到最高點再慢慢收油落brake，我就係用呢個方法，至於死唔我火我就唔識喇，我係學自動波的，希望幫到你

原來膠佬自動波架

2月考強制，個app又報唔到堂上，使唔使打定電話book定堂先，怕爆

一心諗住出forza，考乜鬼棍波，之前D棍van棍大巴考完之後都未掂過，唔好再煩了

有目標

落斜係收油, 同埋用尾brake拖慢
到轉左轉左1半就開始俾油, 放尾brake

有米, 我諗住買台羊算

駛多兩三萬又唔代表有米嘅，係唔想之後心思思想升級，換車一買一賣你都咪話唔煩

我舊年舊觀1月尾報，
2月尾上堂，
3月尾強制肥左，
5月頭第二次，
新觀9月頭上堂，原本派10月頭考，
學唔切改11月頭pass.

之後考天光道？ 考咗未

等甩P

都係超快, 我考街1 take由報名到考完都成13個月

14個月先啱

考試邊有得揀強制好易嘅姐，唔駛專登認車架喎

想問下如果而家報港島強制 係咪淨係可以去香港駕院 唔可以去大球場考

如果唔係新舊觀交接停左一輪，我相信仲快。
舊觀有樣好，網頁會有考期show出來，自己有預算。

我跟舊觀，車係超殘，部部迫力極力子都唔同。而家駕院可能靚啲

我報左新觀老強有野想問

1) 買補鐘係咪一定要去佢office 買?
2) 買多左, 如果我日後出去揾C 父可唔可以照去用補鐘練路?

1）係
2）我之前試過可以，買之前最好問清楚

沙駕老強呢？電話打左幾日無人聽 用app買補鐘又唔比我約時間

我駕院打8字就咁樣打。 收完油就睇速度落尾brake, 呢個要睇車，因為我試過用過架車engine brake 好勁， 基本上我都唔洗用尾brake, 又有試過架車好虧，brake 要踩到好大力先有料到。
同埋我個8字係似B 字， 轉灣前會拉直部車先轉。
同埋俾油盡量溫柔，唔係部車chok會好易失平衡落腳。
仲有我落斜唔會收到太慢，因為我棍波我會驚死火，但係我又試過太早扭油會ball out 撞欄。所以我落斜都會keep少少速度， 然後轉到過左中線先俾油。

沙駕路試有冇考試車？

俾油俾得溫柔真係好緊要，開頭我仲未掌握到，個8字打得超快，但係極之唔穩定，耐唔時會連續打到四五個，但跟住又會落腳之後仲瞓低埋，就知道自己打得咁快係唔work，跟住就越打越慢，啱啱好夠力上到去，轉到灣就算，咁樣就可以好穩定咁打

強制有，路試唔知

真，唔洗快。
但棍波太慢會死火。Even 早咗收油/遲咗俾油都會死火。
所以要拿捏到個速度點先啱自己。

認真 試試同時踩住後brake+比住油黎轉彎

路試都有

真，我考8字都係踩brake比油轉灣，油門控制得唔好跟住個頭又唔望就會撞

電單車轉彎一定要靠視線運用 車快車慢都一樣 頭唔望/望唔岩位 唔使旨意打得靚個八字

踩後brake+比油好處係 1) 架車keep住有動力 轉彎會容易左 2)死火機會大減

吸經

希望唔好落雨
落左半個月雨啦

有冇話咩時段入敬德兜個圈比較好

自己去摸索，通常越繁忙時間越安全

有無人知如果而家沙駕pass強制，路試要排到幾時？到時pass咗覺得要排太耐，可唔可以轉其他地方？

我平時7點半-8點會走入去 貪佢未有人走入去

中午時段有冇得諗？

星期日下午入...同考試前偷雞入

入去小心啲個度居民既46
見過一架響住horn勁快轉入去
嚇到個打緊既師兄跌車

條友見到有人跌車仲要扭過佢

多謝師兄們建議
下次都試下比油加腳制一齊去控制車速

11月1520考路試 是咪G9G

有冇新觀師兄
上強制買唔買頭盔好，新觀果啲會唔會好臭好多汗
手套帶抗爭果啲3M 手套ok?

真心一問路試搵邊間學好
利申 唔想練體能

我覺得貼身用品自己買好啲，加埋依家個疫情，安全第一

平平地幾百蚊都買個啦...

本身share頭盔已經核突，依家仲要有肺炎

係唔係買開面果隻比較好？睇youtube話視野好啲

我考完牌會出車，所以直接一步到位買咗full face

依家夏天學車戴full face 其實都幾熱，尤其喺場內兜快極有限...撞唔到風入去。

Full face 視野我自己就覺得唔算太差，窄嘅話咪擰多啲個頭...動作大啲啊Sir唔會走漏眼

師兄邊到買價錢大約幾多

成個夜晚都ok, 我之前都成日去打dun
其實都係打10個8個, 跟住落返黎又再排

都係利力, 車迷城, 頭盔王, 三禾, 愛車堡等等
學車買幾百蚊開面ok架啦

4-5個月左右

天光道?
我都係呢個鐘數
不過係沙田
唔知有冇乜時段要注意

早啲去報到 (大約早半個鐘至一個鐘), 盡量避左放學時間

可以睇吓台仔Zeus，full face 嘅七百幾八百已經有

都係頭灰王、利刀呢啲買

有得早去早考嫁咩?

有，上星期三我原本係考12:05，早到左趁未落大雨11:46已經出咗車

係啊
考試實有人遲有人早, 佢唔會等你
總之around個個time slot, 啲人黎左報到, 佢就會跟你報到順序去考

有冇人四月中新觀報名考強制 到而家都未有電話

有冇人報過貴記任學
想知係要每堂約實定係邊日得閒直接去到就可以練？ 有冇伏？

據聞啲車幾殘，同埋上貴記導師堂好似要帶埋老母一齊上，除非唔係

4月24報 5月27有信息通知
30號去比埋資料 第一堂7月20上

我諗住搵日去望下佢啲車咩樣先
之前經過過一次冇開門

。。。。我屌！！！！！

有冇人打電話俾你？

岩岩拎到學牌
有冇巴打有岩學牌用既車放？

推

我都想知

我想問起步上到五六千轉先開始放極力子係咪正常？

無電話 得信息

好難搵到 呢期太多人學牌出車

睇左28car好耐都無乜練車盤

我9月路試了 我上年考完老強睇到以家 都搵唔到

路試上黎問好過,我都唔知沙駕D師傅幫過我咩

想問下而加報邊間可以最快考強制？？
有46牌唔洗筆試

今個月25號開始港駕上堂考強制

我頭盔手套都未買，想問問各位邊度買好？
手套係唔係300左右全指型就ok？
頭盔買半罩係咪都好夠用？邊度買平平地既頭盔好？$500-700一個

好緊張

頭盔可以去土瓜灣睇，500買到幾靚，最緊要mot
手套我用3M手套，30元對，唔太厚，個人覺得幾好用

土瓜灣邊度？唔熟果頭

1 土瓜灣 車迷
2. 油麻地 頭灰
3. 深水埗 御瘋
4. 深水埗 愛車
5. 旺角 脷力

好多間都有，學仔自己睇下先

謝謝

至於開面定full face就自己諗下
同埋，你去駕院上佢會要你帶pad, 睇下你自己想唔想用公家嘅，唔想就去單車鋪買住先

3M手套係邊款？
係電單車舖買？
Thanks

考強制都肥 係咪唔應該做炸彈

五金舖買得，啲人用來搬運同做野用，有灰色，黃色面㨂。我就買細1個碼，箍車啲隻手扭油細緻啲。
講真，學車有幾快，直路去到60好未，又唔係去片彎，唔會派車嘅。
學8字時跌車就用來扶一扶地下，無咁吉肉啫。

每個月都有兩三成人肥啦，運輸署有report睇。個個都好似你咁諗就唔會有咁多交通意外啦。
檢討下自己係緊張定係唔熟先？

多數都係緊張，我嗰陣最後一個考，見到前面幾個師兄都唔合格，超級緊張，好彩都過咗

我打咗幾次都話未有得報，只叫我留電話。

狂打去吧 我女朋友二月報 次撚次都係打去追先有update
重要親身去一次選上堂時間而家7月尾上第一堂

唔係,不過要自己檢討係唔夠練習定過份緊張,好似之前d師兄講,就算比你pass左都未必夠應付路試,唔好氣餒,"現在放棄的話，比賽就結束了！"

我都係考最後個個,睇住前面d師兄落腳個心都驚一驚

我第一次圈衝唔著燈之後太緊張 兜多個圈拉到盡都係唔著緊急煞掣落左腳
第2次就pass
但路試都係肥左

想問下學牌聽日過期 我今日去運吉處有無得整新期

伏，
一人鋪頭
星期日無得練
Peak hour 2個鐘當個半鐘
有老母之餘教埋啲古怪野，叫你用死頭break 唔好用腳制

幾時考, 你預等1星期攞

明期日無得練咁唔考慮了

因為佢一人鋪頭，佢要放假

聽朝考強制，希望pass

年頭肥左未拎到快期隔左成個疫情都無渣過

觀駕話路試佢地條隊快d
有冇人知快幾多 呢排尾期幾時

我想問我長頭髮戴頭盔係咪笠多個頭套好啲？今個月尾學車但未買頭盔

4月報名，今個月尾新觀駕上強制

建議平平地買個私家頭盔都真係好臭 同笠個啲套無分別 去到路試都係要有自己頭盔

岩岩收到SMS學牌已出,即刻入app book導師實習堂,今個月尾先有得上,但七月尾已經要考路試,擔心學唔切睇黎要隔日練車先掂

我果日打電話聽到佢話快過9/9就沖左去報，點知去到又係比9/9我

要入箱

唔正常 最多比到3千轉

即係強制pass之後好快就要路試？

元駕係快d,頭搭尾pass左強制兩個半月就考路試

咁真係快到癲喎，之前咁多人話耐到學牌到期都未有得考

轉個下要望翻遠個目標, 自然就會轉埋上去, 望住欄杆就會唔夠位轉。

但元駕強制要排8個月

係呀,我上年十月報(唔洗考筆試),五月中先考強制

所以我之前都話， 元駕強制最耐，但路試快啲。沙駕就相反，強制快，但路試係最慢。

沙駕強制邊到快
上年十一月頭報 黎緊六月先考

岩岩報左新觀
應該12月先考強制

究竟係定油先放極力子先溫磨擦點 定放咗極力子搵磨擦點先俾油 定其實無所謂？
有冇ching可以解答到
聽日就考了 好緊張

我沙駕十一月尾報
上個月已經考完強制
而家等緊路試排期啦喎

真係要睇架車....由其斜路開車, 我成日死火, 就算有磨擦點, 您唔比油, 唔夠力即死。之後阿sir叫我比D油同放極力子。係work既。考個時Ｄ車個brake 同油門都會應好多.....考老強急停落錯腳,我覺得有D關係。但考之前有１５分鐘比您玩下架車。 我係沙駕考

兩個方法都得,定油再放極力子冇咁易死火,放極力子先比油就冇咁易突然大油向前衝
如果你依家仲未掌握到不如去補鐘先,萬一死火落右腳又要排隊考過,得不償失

吓！今朝電話問都話未報得。請問是否親身去報？全科或只報強制？

我都係沙駕 通常用前者 但間唔時會死火
驚到時適應唔切部車

我最初都係先搵磨擦點後比油，但係成日死火
之後試比油先再搵磨擦點，即刻順好多
考強制都係咁考

考試部車係靈敏啲，比油起步會再爽啲，其實重易揸
到時你就知

前幾日報元駕, 下年2月頭先考強制

咁好既,我元駕考強制用返上堂車考,我考個部個brake輕輕力冇咩反應,踩實轉彎會有怪聲,同埋轉波會"格格"聲,好彩都應付到,我補鐘反而用另外擺一邊既車好揸好多

武肺前報左新觀，今日打去問幾時有強制考，佢話要我上左強制堂先知個期，請問咁多位係咪都係咁？

唔係 我2月中親身報 佢講得出大約幾時考 仲即場約左堂

因為我係代理報而家搞到好亂，佢話上完強制仲要等1-2個月

我自己經驗係上完3日堂先會出到老強考期，大概係你最後果堂一個月後考

鴨駕我5月尾去都有快期有得7月頭考
巴打可以去搏一搏

之前肺炎係meg報左學車 果陣連埋510筆試費用一齊交埋

想問下巴打知唔知而家係唔係直接去運輸處排期考筆試

我去左沙田排左8月中啦
早知一早報新觀駕 啲期好似最快

meg應該會幫你排
你打去問下

磨擦點個Feel會清楚好多，拎到車最好試下個BRAKE, 真係會應好多。怕失平衡。好多人排試場, 我覺得係出面行下圈試車好過係度排隊。

我就4月喺觀塘報觀駕，齋強制course，即時約堂，6月尾上

喺5月尾，即係仲未上過堂嘅情況，電話call我考期7月31

咁睇黎都要去約左堂先
唔該哂咁多巴打

我上年六、七月報個陣， 沙駕強制排到10月， 元駕排到1月

會唔會因為元駕強制試場冇蓋，所以一落大雨就取消堆埋啲考生所以耐啲。
我考前一日都落大雨，十五十六唔知有冇得考，好彩去到考場陽光普照

31號新觀駕報強制試
本身有1、2牌 唔洗考筆試
8月底上堂 同我講應該上完堂一個月後考

1月中至尾報新觀駕
6月中上堂
7月中考老強

打八字我都有d心得

落斜落到底再上斜果下一比油，好多時都會比得太大油，慢速加上一chok就會好易失平衡

如果練到落到底果陣，比極細既定油，等架車上斜都唔死火，轉完灣，修正好路線後再比大少少定油，咁會易d係底上斜時平衡到

係咪親身去？定電話報咗先再去攪？

非常同意你講嘅比極細極細油，之後再慢慢比多D，咁樣打8字嘅穩定性係非常之高

定完油先搵磨擦點最穩陣
因為比住油冇咁易搵搵下死火

想問下沙田路試車流／死車唔同時間大唔大分別
想星期六學車，但又怕同平日差好多

睇過兩間頭盔店都唔比試，唔試點買呢

車迷可以試, 但要戴頭套

親身去呀

想考，報邊間好啲？

應該係， 同埋沙駕好似有2個場？
所以考試同上堂唔洗share 同一個場，可以安排多啲考期？

邊兩間，唔比試我不如上網訂

想喺港島考
駕駛學院有冇黃店介紹？

早排頭灰王可以試

新觀今日老強pass
路試排到9月尾

報街校 3月pass 強制 今日都未有路試考期
早知報駕院一條龍

想快嘅去新觀駕問吓

駕院路試第一堂
大約考之前幾耐上

3月報沙驚，排撚到12月尾強制

路試你仲耐

其中一間唔比試就係佢，我已經講明款式揀啱咗，唔係運吉，只要試一次，戴得啱一定買，我願意同佢哋買頭套，總之最後無得試...

我覺得越早上越好，因為上左第一堂先可以自己練車。如果你有信心同實力既，唔需要補鐘，考前一個星期先上都應該可以pass

在日本城買頂浴帽去試得唔得？

其實考試好多時係緊張累事，練車個個都練到合埋眼都識去，但都有人肥。調整心態都重要。

其實強制A 既堂係唔係得平日，點解d 時間全部都咁西既

我上年十月報 佢話無期 叫我慢慢篤 到我記得已經十二月期

佢問緊路試喎， 唔補鐘真係得？

星期一、二強制a
星期三、四強制b
星期五、六強制c

今朝pass強制，好開心

想問下天光道路試
考斜路起步係咪就咁行行下停係個學校牌果度就得
唔洗等考官叫停？

考試前考官會同你講使唔使做斜路起步，我上個禮拜考就冇做

係喎你pass左你考左定右

所有路試入面要做嘅野, 路線等等, 都會係考試前講晒
除左8字會係你停低架車後, 再講下個範圍/要求之外, 其他時候正常情況下考官唔會同你講野

右，我覺得考右好正，路程非常短，係出路口要望多一邊

天光道大多數都係右

明白 唔該哂

出右邊路口 你碌到幾出望有無車到

睇下有無死車擋視線啦, 一係行人路邊, 一係再出去到請勿泊車個個位

行人路前停，睇清楚冇人再駛出少少馬路前再停，再睇清楚跟住就出，當時附近冇死車

咁未一定要請假學車

SL

玩足全日.....

強制半日姐

終點報到路試，9月中考大球場。應該幾時開始學好？諗住跟自咖遊，咁多位巴打有冇其他建議？

咁多唔多人輪？

下星期考強制 成日望唔遠 好驚炒

望遠就唔會炒，想唔炒就唯有習慣望遠，呢個一定係26永恆嘅真理

同埋我上強制c淨係衝到過一次燈
星期六連續兩個鐘 希望搵得返感覺揸車

邊間咁開心？我嗰陣全部都星期六、日上

衝到著一次燈，要諗返究竟點解會衝得著，記住個方法不停練習，工多就自然會藝熟

有冇師兄同我一樣2月中報咗觀駕，俾個肺炎搞到依家都未有強制試期？

原本4月尾考老強 改左去6月中
對上一次揸係考試前補鐘 點知冇得考
直到依家成個月冇揸過
本來好有信心pass 依家有d擔心
得返2個鐘補鐘約左係考試前2日操

想問下駕院考路試既大家考路試前幾耐去上’’導師指導路面練習‘’？
我黎緊8月頭考 但睇apps7月頭先有堂比我上 得返一個月夠唔夠練車同上埋考線透視個堂？

我都係2月中報 過多個星期就考

Wtf 前排我打去問佢，佢答我話運輸署唔俾佢哋交表住

都係上期尾先叫正常返，「前排」已經係好耐既事黎架喇

我都係一個月前上第一堂師父堂(導師指導路面練習) 然後過兩日即刻上考線透視 每個禮拜練2次車 夠做

最緊要約模擬考試 深進都係帶你遊多次花園

出彎之後一下扭到底啦

無記錯我果時係沙駕好似 9 - 3 , 2日

A堂逢禮拜1/2 B堂禮拜3/4 C堂5/6
每堂4個鐘

巴打你幾時報？ 我都打算報新觀

好 唔該哂你 咁我7月頭去上果堂啦
模擬考試係之後會師傅再約？
因為我見個app冇呢樣野

你報左精簡課程?

考試透視有乜野做
聽落好似同師父堂冇乜分別？

師傅揸車車你行兩條路線 沿途9up 有問題要自己問

最後30分鐘自己打八字

啱啱walk in咗新觀駕26棍
要等1-2個月先有得約堂上強制

一時時啦, 有時5/6個, 有時2/3個

1月

算快

琴晚起步停步位各5部排係到

咁有啲又睇架姐, 同埋唔係起步位唔計啦, 我一打完就U turn去起步位排

啱啱考完表示考個陣諗住再考又半年
所以4個字，扭盡無悔

見啲at羊鳩扭都著

我就係爭嗰啲濕鳩羊喇

棍肥左轉羊洗唔洗重新上強制 有無人知

唔知有無用
沙駕abc個時係 練習場條大直路，試過一波都扭到30，二波扭到35，當拎下感覺
坐落其實唔算快，最緊要隻腳放定落 尾剎！ (當練下衝燈唔著…繼續行)
當然要睇清楚條直路有無人練緊車…唔好整(嚇)到人，不過阿sir都 會叫你唔好渣咁快

我諗住係外邊兜一兜熟返架車先去強制場練

咁都有得賴
攞尾d入彎
比油扭到盡
一定冇可能唔夠

如果係沙駕考試車
夠膽扭盡油嘅話 無可能唔著燈

大球場排期都幾快
5月11 pass強制 上星期老運開返即刻遞表
9月中已經路試
其他場會唔會再快d？

大球場係快過天光道架
不過有得再揀我會揀天光道
大球場個邊多人/多死車/多突發野

仲有好多黃格，車又多，路又窄，絕對唔易考

呢期香港vs九龍街期一樣快

隔左4個月上番部車，斜路起步死左幾次火先攞番個feel
斜路8字都係好唔穩定，通常都係下面轉番上去嗰陣，比油chok下chok下，或者唔夠速度轉番直部車，又或者轉彎速度太快差d隊埋壆

路試方面，間唔中會feel到自已隻右腳好似掂住個腳掣黎行，又唔知係咪真係踩著左燈
想問下你地隻右腳唔剎車嗰陣會放響個腳掣上面定完全離開個腳掣範圍？

駕院部車30幾已經上到5波，想問下想停車嗰陣，我如果剎車->降波->鬆剎車用engine brake->再剎車->降波 咁樣有冇問題？好似變左剎下又行下剎下又行下咁樣，brake燈閃下閃下

我沙田駕院月尾路試，本身揸開車
唔該大家

斜8轉上我會印住尾制, 望住左上角再比好細啖油,
拉直架車之後先鬆尾制, 定油轉過一半先收油印住尾制落返黎

我之前都係轉上chok,
後尾試多幾次發覺比好細啖油已經夠
同埋最緊要望對角

我8字都係左轉上去勁chok 左轉外傾又難 成日炒上膊

宜家入沙駕啲課室真係成陣酸宿味

平時強制2波都上到23
5波先30幾
係錶問題？

睇你比唔比油架啫

點解要上到5波？
定係沙駕條路係咁考

4波揸到上40已經好嘈啦喎，5波其實唔上都得既

上到咁高波又唔會加分既
保守啲算啦

我諗係啦 果睇係報平啲果個日間課程 $54xx果隻

關於考強制個陣，
一波上二波既時間點應該係轉灣前定轉緊灣？
二波落一波又係咪轉完灣就落，定停定前先踩落一波？

上2波就睇人，你覺得邊度順啲就上，最緊要唔好彎中心上波就ok
落1波要停定前先踩

唔係行順左就上得啦咩

可以轉完彎先轉波

我覺得好睇個人同車,因為上左2波係比1波容易控制到部車,起碼冇咁難平衡,我自己都係起步之後即刻上2波先轉彎
不過我見好多同學仔都係轉完彎先上2波都冇問題
你自己要兩個方法都試左先,睇下邊個方法岩你
就好似轉完彎係黃格停車一樣,唔同阿SIR有唔同教法,一個教轉完彎就落1波慢慢黃格停,但另一個就係臨入黃格之前用尾brake收慢,到黃格拉極力子->落1波->頭尾brake停車一樣

1. 敬德8字 考官多數講上下邊個範圍內打？

2. 考試中途有車 係咪要停埋一邊讓？

1. 通常上限係大廈入口計左邊條柱，下限係敬德街個路牌

2.未必一定停埋一邊，，我考嗰陣成架車打橫停咗嚟讓，冇過對面線，等車過左之後再繼續打返上去

想問下強制如果肥左 可唔可以由棍轉羊洗唔洗重上強制

學學下轉我就見過人有咁做過，打電話去學院問最清楚

下星期路試

唔好落雨

學學下轉有問過 但個陣佢話要重新上返哂強制我就卻步左自問仲未駕馭到棍

捉都係罰錢，我嘅諗法係寧願俾人捉都要係試場練熟佢

咁有趣，我無揸過你個部（cb125f？）唔知
揸M仔1波去到20，2波40，3波如果扭盡可以7x

我元駕都係揸cb125f , 我係呀sir 同我講條路邊個位要上4波，最高都淨係上到4波就可以。
一開始未慣係會覺得嘈，我第一堂導師堂都係覺得嘈然後上5波，但其實4波踩到45 都係around 4千幾轉，所以ok嘅。

CB125F 行沙田點可能要上到 5波 沙田圍路大直路行60都係4波有找

都係4波算
5波我驚超速

你可能習慣左46既引擎聲 26會嘈好多 但唔使大聲少少就踢高一粒 架車會打冷震

一齊集氣 星期一考

落雨都可以照考㗎，只要個地唔濕同唔太大雨

睇官ga ja 酒巴

咁呢個梗係先決條件啦

啱啱肥老強 8月重考 請問個期算快定慢？

睇場？ 如果元駕算快啦

巴打衰咩

右腳 明明練個陣冇問題 但考個時太到緊張
老強真係考心理質素

重brake所以落腳?

係架車臨到黃格太慢失重心

應該係你練得唔夠熟，記住下次考之前補多幾堂練熟佢

咁即係未夠熟 多D練習啦

有冇人買off-road helmet黎學車? 視野會唔會比full face好?
覺得off-road helmet好型

以你既經驗 有無咩黑超考牌官專肥人

用full face先好我覺得 逼自己擰頭幅度大d先睇到多d野 做比個官睇

利申full face

其實我真係冇乜點望個考牌官係咩樣，講解路線嗰陣你就望住個圖，講完就準備開車走，反而之前考嗰個我就望得清楚喇，因為唔關我事

Btw我覺得你做足晒所有嘢，佢就唔會肥到你，如果唔係棧自己唔開心

真心覺得off-road helmet好型
如果視野又好過full face的確唔錯
但眼見條街冇咩人會帶off-road helmet (除左真係渣爬雞)
買黎渣/學街車 是否不智

練到底褲都濕埋

已經準備肥老強轉羊

唔好未考就打定輸數。諗下點解你會覺得自己會肥，例如：成日衝唔著燈？ 成日落右腳？ 覺得轉波唔順？驚死火？
然後再諗解決方法，例如成日衝唔著燈嘅話，試吓早啲扭油？ 或者大膽啲扭到底？
唔係嘅話你轉羊都一樣會肥.

我練習機乎一次都冇落過 我驚考試部車brake應得滯 所以諗住提早拖慢 點知就係因為咁仆街

我都明講就易，但做就難， 我自己考個陣都係好緊張。
唯有講句加油巴打。
同埋真係唔好未考就覺得自己唔得。

係囉,之前有師兄講打八字棍會易過羊,我手短腳短又遲鈍補左三個鐘都pass到,真係好似師兄講要搵左個原因同解決方法先

請問一下如果落雨再排期要等幾耐

如果自己一個人學，好多時會有壓力，如果有咩練得唔好，試吓搵啲同學傾吓計，交流吓，我自己一個喺常樂街練都會咁做，可以舒緩吓壓力，個人會冇咁緊張

我只係本身都預揸羊 但貪有多個棍牌先考棍 自己本身唔太鍾意揸棍

預大約個幾月

咁你一開波就應該報羊啦我就係知道自己一定會揸羊，所以唔會理其他人考完棍波會有啲咩着數，同埋邊樣多人學

之前想轉返 但佢又話要重新上返哂強制 但考完強制就算肥左都可以轉返羊

咁就俾心機考好佢，其實我考嗰日睇嗰幾班人考，都係得一兩個肥，強制試合格率其實幾高架

練多幾次啦

我想學牌出Yamaha force2020
考過左強制仲1516唔知轉唔轉好

我覺得與其將時間浪費係等排多次期再考， 倒不如練多啲... 反正你都報咗棍，俾啲心機考埋佢啦

考聽日 睇完天氣報告哭左

希望在明天呀

下次好好用練習時間摸清部車先

今日咁既閪雨 有冇巴打考到？

星期六都考路試？

加開左一排啦, 如果唔係點清龍

連續3個禮拜六都落雨

咁快我5月肥 11月先有得考 鴨駕

請問有冇巴打報自咖遊，有冇咩評價？見佢有msx150有D心動，對比過駕院價錢又唔算特別貴，但又多左D額外強制指導堂同GoPro 錄像檢討堂，唔知師傅質素如何同經佢地排期會唔會耐？

我有跟過佢哋補過2個鐘，主要係指導吓我打8字，同埋行完考試路線會同我檢討吓，佢哋真係會好俾心機教，有興趣不妨可以WhatsApp佢哋問清楚

same呀 巴打

一樣

沙駕 落雨有無得練強制

有

自咖最好就係會針對你的細節位去fine tune你，最重要係GoPro,行完就即刻同你傾剛才的動作。你可以去佢的YouTube去了解下。

想學電單車送外賣搵多小小 想問下而家報沙駕最平幾錢同要幾耐先有得考？或者有無巴打分享下學左幾錢同幾耐

利伸：岩岩考完1a私家車牌 個學牌下年一月到期 係咪唔洗比錢拎多次學牌？

你預年底先考到牌。

好 唔該哂巴打

今日延期 又要等

原本地下乾乾地 考之前落過雲雨

考唔到試擁抱區
學牌過期啦屌

應該係下年年底

因為武肺改期 我學牌都過9咗期啦 決定唔撚續

有心學就快攪強制，越猶豫越要耐

但依家外賣車手唔算好搵

有無人知依家新觀駕路試排到幾時

早幾日練樂富斜路8字開始打得順

想知個條係咪再斜d
起步死左幾次火

等到好撚灰

富運係斜啲，打得掂就敬德都掂

琴日敬德街排好耐

跟手去樂富算，之後打落都穩打5個圈

好緊張 過到兩星期就考

原本5月尾考沙田路試，落雨改期到7月2.⋯⋯愈等愈無信心

除咗8字，路試都唔好忽略

book咗導師 搵呀sir汁汁佢

頭先練完兩個鐘 衝燈轉彎都無問題 係成日剔左上n波 同埋停車死火 諗緊聽日練唔練好

梗係練，俾啲信心一次pass左佢，慳錢慳時間，到時再諗轉唔轉自動波

但係星期日開唔開？
我都唔想因為呢啲野又再等
我衝燈次次都一下著 轉彎又無事 因為停車死火炒就真係好唔抵

星期日梗係會開，搵啱時間揸好個極力子就唔會死火，練熟啲就得㗎啦

我係停車個陣 唔小心放左極力子 一野彈到死火 但其實咁樣好似唔會落右腳 因為我已經停定左

上波最緊要確實咁剔上去
你試係推枝波棍而唔係踢咁樣做
停車死火就好多原因
最好到時練車同其他人傾下計
互相睇下對方點做

有傾呀 可能我踢上去踢唔夠
下次試下推上去先 唯有聽日去練多1-2個鐘

驚緊張累事

想問下考之前會唔會比你試走幾圈？

我果陣考强制前行左兩個圈

咁我應該唔練啦 我個啲到時緊張都係會做錯 最主要我轉彎 衝燈都無問題就算

唔係架 我因為第一架車 一對完文件即刻上車去行圈
有兩個師兄對資料耐左 一對完就考

考前比你練都唔練
只會更加緊張
咁樣自己呃自己不如唔好去考

死火淨係當小錯

我其實差上二波好易剔左上n波 同埋停車拉極力子同頭制個陣會唔小心鬆左極力子而死火咋

咁咪即係唔夠熟
如果你係因為怕考前練多2次
所以唔夠力剔波棍同拉極力子咁我冇野好講

都係既 練到熟好似好好多

膠佬
想問下係咪開始考試先舉手
我未舉之前落右腳唔計架嘛？即係未開始個陣落右腳起側架同轉波

聽日都係乖乖地去練到連呢啲問題都無
如果練到咁 考試都出事都無計

係，所有嘢準備好晒先舉手，一舉手就開始考試，右腳就唔可以再落

我成日擔心
開波個陣，側架都未起，波未轉點唔落右腳

未出白色界其實你做乜都得，一舉手一開車起步離開白色界就代表考試開始，一去無回頭，直至考試終結

收到曬，希望個日醒醒定定
考第一個 車都冇得練

我敢講天光道轉右係全港最易試場

總之，轉好波，起好側架，咩都搞掂曬， 可以開車先舉手， 舉完手官話開始就開車出去

想問轉緊灣先見到左前有部死車點處理 使唔使特登打右燈

另外再想問常興斜路起步個學校牌

好似上面1:30咁 轉完灣打左燈 望得頭黎都自己轉緊左 會唔會比人TICK望緊同時轉線

正確應該點處理

其實佢有啲錯, 應該先擰頭確認安全, 跟住先挨左

你要過死車就一定要打燈架啦

條片佢都有打，打咗一定唔會俾藉口個考官剔你先

係咪再前D先打燈轉 會唔會驚太少距離比你埃左 然後又話你急轉灣
佢個位打燈轉又係轉緊灣狀態 我自己望頭果陣已經自動埃左

呢種轉緊灣打燈係ok嘅, 因為你係同一條線行緊

擰頭挨左即係你定唔到堂呔, 要再練下, 正常望鏡/擰頭係唔會影響你架車直行

打燈果下仲轉緊灣 我望頭果下其實係出緊灣然後行直線 所以就自動埃左

你意思係要練到堂呔右轉緊 我望頭果陣KEEP住右轉唔好行直線?

俾我就會照打左燈出，一出就打右燈做埋拎頭動作，唔會刻意去做避死車嘅動作，因為太近，會順住去，過晒死車再打返左燈入返線

唔係阿巴打 我依個係問緊轉右灣泊左邊行學校牌做斜路起步 死車係另外一個問題

係啊，即係擰頭唔會關你堂呔事，本身你堂呔係直就直，本身堂呔係轉緊彎就轉緊彎
如果你暫時搞唔掂，都可以攞直部車先擰頭靠左嘅，燈就照打，俾個訊號後車

明解 望左同時轉右完全違反我打八字眼望邊就轉邊個方法
我都係行慢D出晒灣先打左燈慢慢埃左

死車其實兩個方法啦，考試路線邊啲位會有死車其實應該知道晒，出之前應該睇通左先，如果見有死車可以一轉彎就入第二條線，過左死車先cut返埋黎

如果真係轉緊/轉完灣先見到死車，或者前面有車變死車，咁你都要正常做返cut線動作

8字點同，個彎係u turn黎架喎，咁緊係要視線運用去幫助轉彎
但你依家講緊係一個唔係好急嘅右彎，仲要本身已經轉緊，所以你只需要hold住堂呔就ok
都係個句，如果擰頭會影響到你轉唔到個彎，即係未練熟，分分鐘你行緊直線擰頭架車都會擺

同埋擰頭只係一剎那嘅動作，唔係叫你係咁望住後邊黎轉

收到 要再練練佢 唔該巴打

眼殘睇唔到1:30，以為講緊出路口

減速經常用腳剎收車 頭剎淨係臨停先用會唔會比呀sir tick

會啊, 不嬲減速都應該頭尾brake並用

仆街臨考先發現呢個習慣

你係講路試呀可?
強制都可以, 但路試就唔可以淨用尾brake減速

如果改唔到都唔緊要，有時做多錯多
就算剔都只係細剔

我上堂阿sir教尾brake係減速用，停車係頭尾一齊用brake

問過利南道未

利南直覺上好多陰濕位，線易行但容易比人肥

之前咪有人試過淨用尾brake肥左

紅雨無得練

係啊，應該臨停一兩個車位先拿頭係冇問題的

路試就係

紅雨但實際細雨係咪都冇得練 咁book咗果d時間點搞

同問+1 未book諗緊出唔出門好

唔係架, 正常減速都要頭尾並用, 嚴啲嘅官見你淨用尾brake減速可以肥你

黃雨了

真係求神拜佛咪Q再落雨

你練強制定點

路試

我練強制

強制有蓋嘅話都ok嘅

但好似紅雨都唔比練？
練返熟琴日未練好既

想打去駕院取消番d補鐘
但打去話非辦公時間
屌

新觀係除咗8號風球先會取消

駕院book左有得取消咩

我問過佢，佢話天氣唔好可以即時取消
但依家客服都無人聽🖕🏼

我之前聽話3日內取消要比錢

落雨練強制出彎派咗
記住戴護膝護踭

有冇事

無蓋場？

強制場好似得我一個練兩粒鐘無其他人

我都試過，小心頭暈呀

報一個鐘又驚唔夠 直接兩個鐘
一take pass就咩都得

少事 手臂輕微擦損 屎忽同小腿淤咗
好彩有護膝頂一頂

有 但啱啱入去個轆仲濕緊 地下都有水漬

練一個鐘右手虎口已經起水pok

比你咁講一講 我都有啲驚添 後日考 唔傷得

落雨真係要小心揸

你係點炒 最尾衝燈個陣？

係呀 個轆濕一俾油就派

咁我兜一陣先衝燈算 我衝燈其實無咩問題 係細節位未熟
你個陣得自己定點？

屌 懷疑佢無開燈我衝到就撞收唔切油都唔著

我岩岩都跌車

因為少人練2個鐘

瞓好低?

我係一直都得自己

落雨無人練

見上邊巴打咁 我都淆淆地

我咪唔用頭brake一take pass既例子囉
差唔多考先夾硬改習慣仲易肥

頭brake我淨係停車先落
行緊收慢都淨係用尾
最後pass 手制不當有細剔

所以我咪話遇到嚴嘅考官會肥囉
其實點會改唔到，又唔係咩難嘅野，你考到之後都要改架啦
反而唔明點解會有師傅教淨用尾brake，我遇著好多師傅都千叮萬囑唔好淨用尾brake

我考嗰日就係有一個人咁樣肥左，新觀駕啲阿Sir講，聽講小木木都係咁肥

其實個淨用尾brake係指連停車都係用尾brake?
我依加平時減慢都係淨尾brake
停車先頭+尾brake其實有冇問題

今日練 反而衝唔著燈

Btw第一個彎 你地prefer咩波轉會好啲？

我通常習慣咗頭尾都會用，慢車同停車都係，自己配合力度，頭尾一齊用架車會穩定啲

請教一下 強制轉彎成日死火 可以點搞

唔夠油
隻手要定啲

直路減速都係應該頭尾brake一齊用，轉彎可以淨係尾brake調整路線
都係個句，你淨用尾brake係唔一定肥，但絕對唔係一個正確嘅做法
同埋你淨用尾brake會無咁夠力，變左你要預早brake，或者唔敢行咁快，變左因應路況調整車速呢part就未必做得咁好

我個時不嬲教轉彎前上2波

keep住俾啲油，覺得快嘅就印brake
唔好又收油又踩死個brake，咁唔夠速度緊係死火

各位學神真係要同DC9同學VAN保持2個車位

DC9 D即時停車落客同學VAN D龜速轉灣真係好惡搞

淨係用尾brake…無咁易死火
利申：未報路試

我無用尾brake習慣點搞
同埋啲人停車啲聲勁尖 點解會咁 自己又無咁既問題

迫力皮夠期姐 唔關個人事

我都係！
因為隻腳…要移後少少先踩到brake，上強制堂試過踩左一下brake轉灣…跟住阿sir話唔好長踩住黎直行！ (自己都唔知重踩緊)
同埋頭掣…有時剎得好應！(失平衡…落右腳)

巴打你係咪好高

其實上面都講過, 強制係可以唔使用頭brake (停車除外)
但你去到行街, 速度快啲嘅情況下, 減速係應該用埋頭brake

至於死火, 你車速(即係油門/brake控制)控得好就唔會死火啦
點會話因為驚死火, 就唔用個頭brake
咁你第日考到牌揸車又永遠唔用頭brake?

本身揸電單車就係要用頭brake, 咁點解唔係努力練好佢, 反而係選擇避開佢, 仲令到自己有機會肥佬?

師兄成日見你好有心講解

都幾以後唔敢

一波好難轉 二波順好多

但二波我琴日練無事 今日練就死火 考試唔敢博

定油
或者減肥
利申轉錯三波都唔死火

我輕 唔俾油都唔會死火所以次次都二波

多謝解答！巴打有心教
重未報路試！到時會執好d手勢…先去考

我都輕 但我琴日上2波其實無收油上 今日收油上2波再轉彎 即死火

你平時講到操作都唔好
真係有信心起完步短距離上到2波再準備番轉彎？

琴日咁樣好順

邊個場
沙駕既話第一個彎上斜唔比油都冇死火好難做到
應該好難做到

咁係咪1波轉彎算唔好博

沙駕 我琴日無死火因為我上二波無收油 今日收返油轉就出事

棍波天光道9月中路試 想考前租車補鐘加考試
上網對比完 KK 自咖 呢兩間都算平 自咖啲車好似新啲 各位師兄有咩意見 ？ 新觀駕又如何？

自己順手就得
最緊要記住2波太慢會死火
要留意番速度夠唔夠

我考果時係定住油轉第一個灣，直路先上二波
呀sir冇話轉灣前一定要上二波

自己覺得順又有信心個方法，我自己係1波轉完先上2

咁我1波轉完先上啦 1波感覺無咁易死火 唯有控好少少
好想今年內拎到p

你1波操控難係點樣？

沙駕
聽到架車格格聲

個師傅幫我報筆試，但話未有期，運輸署搞緊，因為之前積壓太多，要等運輸署通知

都唔知幾時有得考

你有期係手新觀駕會收你既咩？

無2波咁好轉

屌 same
格多幾野就知就死火

天光道9月頭路試
幾時開始練好

每個人嘅進度都唔同，我就考前一個月開始練，Total加埋練咗20個鐘左右

膠佬都20
我練左8個鐘 仲book左4個鐘
molamola

當你諗到肥左之後要排咁耐, 就會話不如練熟啲盡量1 take
我用自己msx考, 淨係跟師傅導師堂都12節, 自己又得閒就去練下, 我諗加埋起碼練左三四十個鐘

好緊張星期二考 依家就緊張

我考都好緊張, 不過好彩練得多, 算幾熟下, 考試全部都做得返出黎

我早排考46 緊張到調頭調到一半 都同考官講我做完

要有 1 take pass嘅決心，一肥就跌幾仟，仲要嘥時間，
之前我考棍大巴同棍van都係 1 take pass，我同自己講過，今次26都要，唔可以打爛自己個齋撥，拎左車會去考埋個重型，之後就可以收工

雖然知道人人唔同
但想問下八字同路試練既時間比重係點

我係考天光道，練8字係喺野外訓練，所以我覺得時間要用多咗，我大約7成時間練8字，3成時間練路試

我嘅話, 可能係3:1左右掛, 當然係8字多啲

其實路線真係唔洗太多時間練, 個重點係你要明個安全意識, 啲動作要點做, 邊啲位要望之類
成日見啲人練路試, 淨係得個行字, 路口又唔望, 停車場出入口又唔望, 咁樣行幾耐都無用

佢咩反應

可能心諗我做乜柒
考完之後師傅話 同行同佢講佢個學生斷左片

我練行街 開停車左右係基本
車既出入口一定預先check同望
轉左轉右都會睇旁邊係咪大車，等佢開左先，我就扮傻仔左右望

pass咗就得啦

聽朝頭位路試 唔好落雨呀

就係肥左

有冇最近報強制既巴打
想知強制試排到幾時
幫frd問
趕住推佢入坑

強制1轉2波死火會唔會係轉波個動作拖得太慢？ 另外轉灣時照俾油但係用尾brake減慢就會順啲

落緊...我有FD都今日考都冇啦

琴日報左沙駕，排到1月26先考

仲有兩個半鐘比佢停雨 停雨呀

架車速度未夠快
所以上2波就死火

耐到。。

岩呀，不過見人話沙駕強制算快

沙駕講講下就最撚慢

2個禮拜後筆試 feel到到時個期排到2月

個fd 2/6筆 nkt8月上 強記未有

最快一定係新觀

nkt?

新觀塘

比個例子你地
我自己舊年11月左右報沙駕強制 排到聽日考
個朋友1月報新觀 本身4月考強制 延左期變今日考

快到

佢話考期係last 果堂一個半月內

唔好咩快啲考好過又拖你2個月

我舊觀都係616考完筆試
8月頭上堂
9月6 考強制

6月中考路試

又唔係我考

希望聽日唔好落雨 唔敢衝咁快

強制同路試差咁遠

撞正新舊交接期

難怪 見到運輸署個期依家電單車排到9月尾好吸引

但我前面肥咗個女仔
話重考會排到11月

點都快過沙駕

想知強制有無快期呢樣野
如果聽日真係落大雨 又衝唔著燈真係唔想搵命博

我琴日報新觀 佢同我講年尾強制
但係要等人再打黎firm個期

唔好諗呢樣嘢, 俾心機考好佢PASS咗先
沙駕有蓋場喎, 落唔落大雨冇乜影響GA

2 3 4 月報名都未清呀巴打

琴日去練都跌左兩次車

我知 我本身好天真咁以為9月左右有得考

年尾算快啦 上邊巴打沙駕去到1-2月

本身考左筆試未？

本身考左 有46學牌

咁就快少少

想一定衝得著燈係咪出彎前扭少少 拉直之後扭盡？

強制關落雨乜事
拎車個位都有頂唔會濕既

咦 唔係用平時租車個啲車咩（課室外邊）
琴日去無頂 濕撚到仆街喎

強制考試啲車係試場推車出去個位 所以大唔大雨 冇影響

屌 落雨強制又改期

屌 落雨路試又改期

唔係紅雨或以上先會改咩
請哂al唔係改期掛

有fd上年12月報元駕排到9月先考

朋友好似5月尾報沙駕，下年1月中先強制

上年十月定十一月報沙駕 排到4月28 之後改期今日 點知落大雨濕地再改

我上年10月報新觀駕，上個月尾已經考埋路試，沙駕真係耐到唔知講咩好

不要再說了 我1月報沙駕筆試+強制 報完先黎睇post 就知屎已奶

不過駕院有樣嘢好係可以私家場練8字，呢度好少聽到駕院啲學生會話8字有問題，真係會容易練好多，考天光道要野外練8字真係好辛苦

if我到時強制pass左 我諗住路試報街喳沙駕路試聽說排勁耐

師兄幾時考呀

佢點通知你？淨係因為濕地？全日唔考？

本身3月筆試 比武肺delay到2星期後先考筆試我估老強個期應該會排到2月中-尾掛

加油師兄，我而家強制沙駕之後路線自己搵師傅

打算考天光道定大球場

2星期好好啦已經

天光道啦

未玩過鴨駕大球場
玩過哂元駕沙駕常樂
可以講元駕個個真係好撚易打
沙駕個個斜度有d大
常樂有死車好怕撞埋去
不過元駕都見過人肥8字

可以

[member]好似都要去左先[/member]